---
hide:
  - navigation
  - toc
---

# Accueil

![logo de Zotero](./images/citeproc.svg){id=imghome}

Cette documentation a pour but de vous permettre de découvrir le logiciel Zotero et d'approfondir vos connaissances pour l'utiliser plus efficacement. Il s'agit d'une traduction de la documentation officielle disponible en anglais sur [zotero.org](https://www.zotero.org/support/).

!!! Caution "Peinture fraîche"

    Cette documentation a fait l’objet d’un important travail de conversion et de reprise du contenu. Malgré notre relecture attentive il est possible qu’il reste des liens morts ou autres anomalies. N’hésitez pas à nous signaler celles-ci par [mail](mailto:contact@zotero-fr.org) ou en ouvrant un ticket dans notre [dépôt Framagit][repo].

!!! info "Documentation « Développeur »"

    La documentation à destination des développeur·ses et personnes ayant un usage avancé souhaitant par exemple créer ou modifier des styles n'a pas été traduite ici. Vous pouvez consulter la [documentation officielle en anglais de Zotero](https://www.zotero.org/support/dev/start).

# Contribuer à la documentation

Si vous souhaitez contribuer à la documentation, vous pouvez écrire à l'adresse [contact@zotero-fr.org](mailto:contact@zotero-fr.org) et/ou consulter les instructions du [dépôt Framagit][repo].

[repo]: https://framagit.org/zotero-fr/documentation-zotero-francophone
